\sect{Aufgabe 2.5}

\p{Aufgabenstellung}

Sei $ M = \menge{\mat{ 0 & a & b \\ -a & 0 & c \\ -b & -c & 0 } | a,b,c \in \R } \subseteq M_{33}(\R) $.
\begin{enumerate}
	\item Beweisen Sie, dass $ M $ ein Unterraum von $ M_{33}(\R) $ ist.
	\item Bestimmen Sie drei Matrizen M, die ein Erzeugendensystem von M bilden.
\end{enumerate}

\p{Lösung Teilaufgabe 1}

Prüfen der Kriterien, die ein Unterraum erfüllen muss: \\

1. Enthält M das Nullelement von $ M_{33} $? \\

Sei $ 0_{M_{33}} $ die Nullmatrix aus $ M_{33} $, sei $ m_0 = \mat{0 & a & b \\ -a & 0 & c \\ -b & -c & 0} $ und sei $ a = b = c = 0 $. Dann gilt: \\

$ m_0 = \mat{ 0 & 0 & 0 \\ 0 & 0 & 0 \\ 0 & 0 & 0 } = 0_{M_{33}} $ \\

$\Rightarrow 0_{M_{33}} \in M $. \\

\vdist
\vdist
2. Gilt für alle $ m_1, m_2 \in M $, dass $ (m_1 + m_2) \in M $? \\

Seien $ m_1, m_2 \in M $ mit \\ 

$ m_1 = \mat{0 & a_1 & b_1 \\ -a_1 & 0 & c_1 \\ -b_1 & -c_1 & 0}, a_1, b_1, c_1 \in \R $, und \\ 

\vdist
$ m_2 = \mat{0 & a_2 & b_2 \\ -a_2 & 0 & c_2 \\ -b_2 & -c_2 & 0}, a_2, b_2, c_2 \in \R  $. \\

\vdist
$\Rightarrow m_1 + m_2 = 
\mat{ 0 & a_1 + a_2, & b_1 + b_2 \\ 
	-a_1 - a_2 & 0 & c_1 + c_2 \\ 
	-b_1 - b_2 & -c_1 - c_2 & 0} 
= \mat{ 0 & a_1 + a_2, & b_1 + b_2 \\ 
	-(a_1 + a_2) & 0 & c_1 + c_2 \\ 
	-(b_1 + b_2) & -(c_1 + c_2) & 0}
$. \\

\vdist
$ \Rightarrow m_1 + m_2 \in M $. \\

\vdist
3. Gilt für alle $ x \in \R, m \in M $, dass $ xm \in M $? \\

Sei $ x \in \R $ und $ m \in M $ mit $ m = \mat{0 & a & b \\ -a & 0 & c \\ -b & -c & 0}, a,b,c \in \R $. Dann gilt: \\

\vdist
$ xm = x \mat{0 & a & b \\ -a & 0 & c \\ -b & -c & 0} = \mat{0 & xa & xb \\ -xa & 0 & xc \\ -xb & -xc & 0} $. \\

\vdist
$ \Rightarrow xm \in m $. \\

Daraus, dass alle Elemente von $ M $ ebenfalls Elemente von $ M_{33} $ sind und mit dem Unterraumkriterium folgt, dass $ M $ ein Unterraum von $ M_{33} $ ist.

\qed

\p{Lösung Teilaufgabe 2}

Behauptung: \\

Die Matrizen 
$ m_1 = \mat{ 0 & 1 & 0 \\ -1 & 0 & 0 \\ 0 & 0 & 0  }, 
m_2 = \mat{ 0 & 0 & 1 \\ 0 & 0 & 0 \\ -1 & 0 & 0  } $ und
$ m_3 = \mat{ 0 & 0 & 0 \\ 0 & 0 & 1 \\ 0 & -1 & 0 } $ \\

sind ein Erzeugendensystem von $ M $. \\

\vdist
Beweis: \\

Sei $ m \in M $ mit $ m = \mat{0 & a & b \\ -a & 0 & c \\ -b & -c & 0}, a,b,c \in \R $. Dann gilt: \\

\vdist
$ a m_1 + b m_2 + c m_3 $ \\

$ = a \mat{ 0 & 1 & 0 \\ -1 & 0 & 0 \\ 0 & 0 & 0  } + b \mat{ 0 & 0 & 1 \\ 0 & 0 & 0 \\ -1 & 0 & 0  } + c \mat{ 0 & 0 & 0 \\ 0 & 0 & 1 \\ 0 & -1 & 0 } $ \\

\vdist
$ = \mat{ 0 & a & 0 \\ -a & 0 & 0 \\ 0 & 0 & 0  } + \mat{ 0 & 0 & b \\ 0 & 0 & 0 \\ -b & 0 & 0  } + \mat{ 0 & 0 & 0 \\ 0 & 0 & c \\ 0 & -c & 0 } $ \\

\vdist
$ = \mat{0 & a & b \\ -a & 0 & c \\ -b & -c & 0} $. \\

\vdist
$\Rightarrow \forall m \in M: m \in \huelle{m_1, m_2, m_3} \\
\Rightarrow  \huelle{m_1, m_2, m_3} $ ist Erzeugendensystem von $ M $. \\

\qed
 
 